屌,睇返陳雲D舊文根本好中

2013年3月22日 13:01
階級之戰，世代之爭，是任何地方大變革之前，必須要行的一步。所謂佔領中環，只是正式啟動香港的世代階級之戰、世代之爭而已。佔領中環，啟動的不是投向中共的外爆（explosion），而是投向香港自身的內爆（implosion），香港社會的階級矛盾與世代裂痕，正式揭露出來了。

佔領中環是香港本土的階級之戰，也是世代之戰。香港的夕陽階級（高級中產的買辦階級）和夕陽世代（位高權重的中年人）只是想在香港的民主鬥爭中，尋求漂亮的日落，因為他們時日無多，漂亮的日落是他們追求香港民主的落幕，卻同時也是他鄉退休日子的序幕。他們尋求的，是在香港漂亮地日落，然後在加拿大享受月光之夜。然後對自己說：我確是照亮過香港的，不過，我要日落了。 朝陽世代（青年人）、低級中產和無產階級（受大陸新移民壓迫而無法上升到低下階層），尋求的是掙脫黑夜，要日出東方，無論是幾艱難，幾多烏雲蓋頂，朝陽也是要出來的，否則，整日就不見陽光。他們爭取到是日出，不是日落。他們要奮鬥、要安樂、要過漫長的人生，他們不是準備日落和退休的一群。 朝陽世代如果不覺醒，他們就是佔領中環行動將被犧牲的一群人，整整的一代人，將會被夕陽世代犧牲。中國人是殺子的文化，我不願意相信的，但我愈來愈被逼接受了。

殺子的文化，是中年的家長犧牲青年一代的幸福，來成全自己老年的幸福。

民主黨的病理分析

香港民主派近日的行為，可謂比小說更離奇。反對限奶令、包容雙非人、寬容自由行與走私客，民主派維護香港本土利益的立場，比民建聯和梁振英還要弱。本土組織在火車站包圍走私客，前民主黨政客說濫用私刑。有年輕人示威揮舞龍獅旗或香港殖民政府旗，引起中共中央政治局常委俞正聲責罵，民主派李卓仁和余若薇三月八日，擔心揮舞龍獅旗會為香港帶來二十三條立法，暗示港人要收回源自殖民地時期的本土政治象徵符號。

回到民主派的核心——民主黨。二〇一〇年五月爭取五區公投，民主黨抽身而出，與中共密約，達成一個容忍功能組別的協議。二〇一三年一月，戴耀廷提出佔領中環方案，民主黨加入，卻在運動之中用認罪資格（四十歲以上）和商議式民主（deliberation）維持成員精英化，排斥年輕人和低下階層參與。他定下不妨礙公共秩序的抗爭方式，並且在立法會議會普選方案容許三分之一的功能組別議席，又聲稱爭取的普選方案會顧及中方底線，也確保不會選出的候選人要令中共滿意為止。[1] 戴耀廷是前普選聯的成員，該組織的成員大部分隸屬民主黨。

一個號稱支持香港民主的政黨，在中港衝突事件上，違反本土利益，在爭取民主議程上，一而再地挫傷本土民主及抵觸普選原則，可謂奇哉怪也。

民主黨承繼司徒華的立場和意識形態，有民主中國的理想，於是紀念六四、支援大陸民運人士及維權人士；黨魁和核心黨員是殖民地專業精英，是服膺西方文明價值的高級中產，於是有普世價值，支持人權、民主、仁愛等。中國情懷和普世價值，結合起來就是民主中國理想，這便可以為恐共的香港人提供心理庇護，也將民主黨與土共政黨區分出來。九七之前，特別是八九年的天安門民運之後，民主黨的民主拒共形象，是吸納選票的保證。加上老黨魁李柱銘和何俊仁一向為低下層打維權官司，該黨在小市民心目中，也有相當高的道德形象。

然而，九七之後，香港主權交還中共，民主黨的怪異立場便顯露了。它支持雙非大陸母親、支持雙非學童、支持用自由市場原則對待大陸走私客。在五區公投與中聯辦密約，在佔領中環議程上違反民主原則，抗拒那些堅持以普選原則加入「真普選聯盟」的政黨（人民力量及新民主同盟）。民主黨脫離基層的證據 最為大家所記留意既有 贊成領匯上市 贊成強積金 贊成國民教育 反對派錢 反對查貪曾

以普世口號支持民主卻不為香港謀求民主，關懷中國乃至於出賣本土利益。這本來是中共的好政黨，然而他們卻被中共拒於門外，大部分不能取得回鄉證。這是容易用國際帝國勢力解釋的，就是中共認為民主黨是美帝國的代理人。

然而，為何民主黨違背本土利益和本土民主呢？這種病徵，令人費解。難道它不怕得罪本土選民而受到懲罰嗎？退一步說，可以用本土政治和民粹來爭取選民的時候，新民主同盟的范國威和公民黨的毛孟靜都用這個立場當選的，但民主黨為何固步自封，不為所動？而在二〇一二年九月的立法會選舉上，民主黨卻並無遭受大挫敗？這樣的一個背棄本土利益而出賣本土民主的離地政黨（absentee party）、買辦式政黨，連帶其因為比例代表制而被逼分裂出來的盟友（公民黨、職工盟、街工、工黨等），竟然可以穩佔六成左右的香港選民投票，不是好奇怪嗎？

投票給民主黨的是誰？他們屬於哪個階級？他們持什麼護照？他們的子女在哪裡讀大學？他們的職業性質與中港關係，又與地產財閥如何？他們是否持有自置物業？他們計劃賺夠錢之後在哪裡安居和退休？他們是香港出生的老香港人還是剛從大陸過來的新移民？

民主黨是香港民主之鎖，不是香港民主之鑰。三十年來，香港人都是盯住民主之鎖，故此沒人去找民主之鑰。分析好這些病徵，解開這些謎團，做好帝國分析、族群分析和階級分析，你就會找到香港民主鬥爭的鑰匙。

民主派的階級成分和政治定性

香港的民主黨代表的是離地的中產階級（absentee middle class）利益，這批離地中產階級，持有外國護照或外地居留權，子女在外地受教育，準備移民或在外地退休，也持有最終要變賣來籌措退休或移民資本的物業，但由於他們是中產專業人士，故此有普世道德和私人情操，見到社會不平之事會出聲抗議，也會爭取與國際社會同等的民主制度，但由於他們的心態是離地的，故此他們不會拼命去爭取，他們也不會動搖社會秩序而令他們的財富增值計劃和退休資本計劃受損，無論樓市或股市的動盪，他們都不願意見到的。[2]他們只會用不影響社會秩序、但又有道德炫耀效果的政治示威行動來表達他們的爭取公義的慾望。他們是和理非非、守秩序的民運的支持者，是可以理解的。

他們以普世價值來包容大陸蝗蟲、雙非人、水貨客，也可以理解的，因為這些大陸人不會影響到他們的生活安寧，反而可以慷慨地炫耀他們的道德良心，至於大陸人會搞壞香港的根本，他們是不關心的，因為他們不會留居香港。更何況，他們很多從事中港跨境的雙邊業務！即使是教師，也因為從事教育新移民的工作而保住了飯碗！[3]

在政黨票源方面，民主黨除了離地中產或願意成為離地中產的香港人之外，也有大陸人，民主派的社工團、工黨一系，包攬了新移民或準新移民，當做他們的潛在票源，而這些新移民的學習榜樣，正好是香港離地中產的生活模式和職業軌跡（career path）。[4]

民主黨一貫的民主運動，是預設失敗的，因為保持香港的現狀，有利於這批離地中產的職業上升和財富增值。故此，任何民主黨或民主派或民主派的外圍（左翼社運界）承擔的社會運動，都是預設失敗的。政治運動於他們而言，只是心靈安慰和心理治療。戴耀廷的佔領中環運動的預設失敗和中產的心理治療性質，大家這次有幸，可以目睹的！故此，香港民主運動的主體，要另外尋覓。（待續）

《蘋果日報》與民主派和大財閥的共生關係

《蘋果日報》是一份神奇的報紙，比起一台獨大的無線電視，《蘋果日報》更為神奇。它是親美和反共的，有普世價值的，關懷庶民文化的（懷舊一下舊區、老街和食店等等），卻是高舉新自由主義的，反對政府干預經濟和大派福利的，《蘋果日報》雖然親近庶民，卻是反對限奶令、反對蝗蟲論，呼籲要包容大陸人和走私客的。港人登陸釣魚台、聲援李旺陽冤案、六四悼念、七一遊行，《蘋果日報》都列為頭條，甚至夾附抗議標語。然而，香港人光復上水和包圍走私客，《蘋果日報》就說是民粹、是暴力、是濫用私刑。各種立場連帶一起來看，各位，它像不像民主派的黨報？

《蘋果日報》在一九九五年創刊，承接香港人的六四悲情、恐共情緒和象徵式的自我道德榮耀。它的報紙風格，是中間偏下，逢迎向下流動的中產階級和着意關懷庶民的部分高級中產，也給無產階級一個仰望中產的機會，這樣的報紙風格的訴求對象，就是民主派的投票群。民主黨在香港起家，靠的是意識形態麻醉市民。用政黨來推行意識形態，代價極為昂貴，大家看民建聯和其他愛國社團的愛國推銷便知道，虛耗不少維穩經費啊。民主派的本土根基和經費都不如民建聯，他的做法，是伙拍《蘋果日報》，連結起民主派的利益勾結對象——高級中產、美帝國主義和大財閥，為民主派發聲，將他們的思想向民主派的受眾遊說，穩固了民主派的讀者群和投票者，大大降低了民主派的政治宣傳費用。

佔領中環，如何鍛煉

革命需要的是熱誠、衝動、曖昧、不可預測及隨機應變，當然裡面要有理論指導及組織領導，是有組織的混亂（organized disorder），是引向正義的勇武行動，也就是暴力。革命基於團體利益與社會公義，是可以呼喊出來的利益，不是神神秘秘的利益，含羞答答的利益，要多方解釋的利益。

可以呼喊出來的利益，就是族群利益。我是香港人，還我民主選舉權。除非毀滅香港，否則無可妥協。

中產要的是秩序、保證或準確，是生涯規劃，這是與革命精神違背的，除非中產有足夠的認識，知道自己的命運的悲慘，必須走出來決志、博命。這需要理論的指引和宣傳教育，需要主體的覺醒，這是革命的準備。技術操練當然有用，例如體格鍛煉、類軍事鍛煉，但鍛煉堵塞城市，就有點可笑，在車道、地鐵站製造混亂，還需要什麼鍛煉呢？

當然，如果所謂堵塞，是不要製造混亂、不要妨礙公共秩序，這真的要日練夜練的，練到好像交通警察一樣。

戴耀廷教授的堵塞中環方案，是要經過精英挑選、排隊報名、磋商方案、預演堵塞、簽署悔罪的。這好似是一場神學運動多於政治鬥爭，首先是感召上帝揀選的選民、決志、悔罪，祈求得到上帝的救恩。這是可笑的，因為香港人面對的中共是撒旦，不是上帝。至於他信奉的所謂商議式民主（deliberation），只是適合單項政策項目，不適合憲政改革，政治鬥爭的民眾只需要取得中共承諾普選，便可以由議員和社會討論細節，不是由那一萬人討論和決定，因為這不符合香港既有的民主代議制度，那一萬人也不具備代議的合法性。至於限制其他未曾報名的人參與，而且嚴格限制議程和動機，這是規管人民的心，不是民主鬥爭應有的開放精神。香港中產的潔癖，極容易衍生酷愛秩序的法西斯主義，多於自由解放。

香港中產的秩序潔癖，在政府是顯示官僚理性主義，在民間是和平理性非暴力守秩序。這是一個共犯結構。

要鍛煉佔領中環，可以在圍堵上水、廣東道、銅鑼灣、海洋公園來做，光復原本屬於香港人的地方。這些小場域的戰役，可以鍛煉香港人的鬥志，增強本土意識，而且警察絕對不敢拘捕香港人。但社運界、民主黨在本土抗爭的事情上，一樣也不支持，他們還譴責那些在火車站向大陸走私客叫陣的示威者人是使用暴力，是民兵。

戴耀廷的方案，有幾傻，又有幾危險，大家知道嗎？這種斯文而注定失敗的佔領行動，可以瓦解勇武社運於萌芽狀態，並且令社運維穩派及民主賣港黨重奪社運主場。況且，整個商議決志過程的討論，全程曝光和透明，曠日持久，鉅細無遺，可以方便警方及情報組織收集資料，報名參加的一萬人加上地區的hall gathering的周邊參加者資料，在佔領中環之前，政府可以用一整年的時間收集和現場觀察，摸清香港反共者的底細，部署反制行動，逐個擊破。

民眾的抗暴集會的常規方式，從捷克的布拉格之春到北非的阿拉伯之春，都是核心的組織或十來個君子是透明和負責的，其餘參與的群眾是聞風而至的、自動自發的，無可預測的，這才會發揮雷霆萬鈞的人民戰爭的震懾力，不給獨裁政府部署反擊或反制行動，也同時保護了群眾的私隱和安全。

戴教授是善意的，然而他的方案是可笑的，也是危險的，違反了革命原理，也違反了鬥爭常識。稍為有軍事常識或情報常識的人，除了發笑之外，沒其他反應了。

普選方案，如何定奪

三月八日，戴耀廷公佈的佔領中環方案，仍是四部曲的[1]，三月十日，已經進展到七部曲了：萬人簽署誓言書、電視直播商討日、電子投票選方案、民間電子再公投、超級區議員辭職又公投、合法而不妨礙秩序的不合作運動[2]、佔領中環。[3]六部之後，第七部的佔領中環在二〇一四年七月舉行。

普選是世界通行的制度，有普世定義，香港爭取普選，從07/08雙普選、2012雙普選、2017/2020雙普選，一早已經有了普選的共識。特首的普選，是候選人不經任何篩選、公民一人一票選出特首，立法會普選是全部立法會議席由一人一票直選產生。至於細節，如特首候選人如何提名、立法會議席要不要設政黨票、是否維持比例代表制，這些技術細節，留待政府依照普選制度發出諮詢文件，再由議會和社會討論。[4] 要開展民眾運動，只需要威逼中共兌現承諾，毋須處理這些技術細節，也不適宜處理這些細節。這些細節是由議會審理的，由自願參加的一萬人來審議，是違反民主制度的。

將常識、共識來作精細的議論，而這種議論卻不限制在學術圈、政黨圈，而擴大到整個公共領域，這是香港那些頭腦膠化的左翼社運人（「左膠」）用來消解香港社會常識的慣技。戴耀廷之危害香港的公共理性，正如左膠之危害公共理性，終日沉迷於詰問常識，質詢「阿媽是否女人」。

左翼的小場域批判，猶如人體的白血球，白血球用來對付細菌是好的，但白血球過多而且不可控制地擴散，就變成血癌。更何況，普選不是細菌，根本不能用白血球來殺死。香港的學術圈，好多時是用錯方法，禍患社會。

左翼質詢那些本來就有常識和共識的社會議題，目的是殺死常識，挑起爭論，製造眾說紛紜、莫衷一是的意見混亂，左翼稱之為好事，稱之為思想解放，視之為多聲部的眾聲喧嘩（巴赫金的polyphony理論），但對於要做事情的大眾，卻是無從定奪，六神無主，令大眾思想虛無，助長心理上的無力感，也令民眾行動缺乏堅定政治信念，貌合神離，結果只能在獨裁政府的威脅之下妥協，草草收場。民主大唱K，聚眾之後大解散的事，大家見得還少嗎？

從族群政治到民主政治的道路

為何要香港先奠定好族群意識和捍衛好本土利益，才可以去爭取民主？為何孫中山先生提倡的三民主義，是民族、民權、民生的次序？而不是以民權先行？講一點簡單的政治學，你也許無機會在香港學到的政治學。民主的基礎是憲政共和，憲政共和是用立約的精神來保護共同的族群文化傳統和共享的資源利益。如果無共和的基礎，貿然施行民主或引入民主，那必然是遭受權貴階級及境外政治代理人剝削的民主制度——各位在菲律賓和拉丁美洲看到的美帝引入的民主制度。各位看到好多新興國家的民主被權貴階級剝削及被美帝國主義剝削就知道。這些民主制度也照樣會通過賣國、侮辱本土尊嚴及殘酷鎮壓底層人民的法律和行政措施！新興國家如要妥善推行民主，都是先奠定本土族群意識和共同利益之後才開始的，技術上，是反抗本地霸權及外來政權干預開始的——這是台灣和南韓的例子。建基於本地命運共同體的民主運動，才是可靠的民主運動，才是不會出賣本地利益和尊嚴的民主運動。

香港的情況，是香港的民主派政黨多數是離地高級中產（absentee higher middle class）組成，是境外政權代理人，而且與財閥霸權勾結，故此他們在政治上是不可靠的，靠他們去爭取到的民主，必定是出賣本地資源、犧牲低下層利益的買辦政治。莫說是實踐了民主之後，就是在爭取民主的過程，他們就迫不及待去出賣香港！故此，我要倡議的是，先奠定本地族群利益，或者要求現在準備去爭取民主的一群政黨，先要表態服膺本地族群利益而且奮不顧身地去補救過去蔑視本地族群利益的缺少，贖罪之後，才可以談佔領中環。這個補救和贖罪的過程，不會好長，幾個月就可以，絕對可以趕得及在2014年佔領中環，但我認為他們不會做！

[1] 「佔領中環四部曲」，《蘋果日報》，二〇一三年三月八日。

[2]戴耀廷的講法是「不合法但不會影響社會秩序的不合作運動」。

[3] 「佔領中環七部曲」，《明報》，二〇一三年三月十日。

[4]孔誥鋒：「佔領如何成爲力量？」網上雜誌《主場新聞》，二〇一三年三月十一日。

[1] 戴耀廷：＜「佔領中環」非顏色革命＞。《星島日報》，2013-3-18

[2] 保持股市樓市蒸蒸日上交通暢通的無痛爭取，焉能不敗？

[3] 香港基督教會的核心構成，如民主派，是互相蘊涵的關係。

[4] 這裡顯示的，是德國正統的學術訓練，分析事情，鞭辟入裡。

國師又中

以前無點真係睇過佢D文,啱先見有人屌買辦階級我先特登google搵,見倒陳雲呢篇文,再對比返近幾年既所謂抗爭,覺得真係寫得好中

點解衝係鬼,因為衝會影響部份人既資產升值同退休計劃

屌
佢分析現況同社會形態係好準
但咪又係軍事評論員一個
一落場打仗就收皮
神神化化
得個up字無建設性

形式抗爭,安慰自己為受害者做咗事,獲得道德快感
但本實上唔想放棄自己既安樂生活,唔肯有陣痛

d5毛狗話國師捧殺佢，佢又受，跟住佢講d嘢咪無人理lu

無話非常推祟佢,不過見佢睇社會情況真係睇得好準
何況有咩人真係全能咩都勁

照推啦

個個有晒後路

點會肯訓身支持香港民主

你老母就得個鳩字冇建設性
幾年前陳雲叫人去庇護
班港獨屌到佢仆街
今日你睇下黃台仰
叫人做事
你俾議席人呀
港獨派你就俾左喇
泛民都俾左
你要求就唔該求果d人
陳雲著書立說 理論都講左成幾本字典咁厚
當年仲去參選埋
話要實現俾你睇
好囉你唔俾權人仲要聲大夾惡問人冇建設
真係抵撚你地死

國師教人用gip做盾 仲比人笑

姐係咁，打個比喻……你要孔明去前線打爛仔交?

比佢當選依家好唔同

真心唔明點解d人會笑 明明好有用

當唔當選係一回事,至少唔好抹殺晒佢既言論威力,家下根本無咩有威信既人肯講真話

點解要個啊伯寫得又打得？

尋日終於睇清泛民/民陣同佢地支持者既嘴臉,大敗都算仲要講到自己真係贏咗 真係爭取倒野咁,同埋屌D真係想抗爭既人係鬼,根本佢地就係唔想香港變 ,任由香港繼續受侵蝕,然後最後真係頂唔住賺埋最後一水就走人,正仆街

泛民「秩序潔癖」「道德炫耀」
真係好撚中

出黎拎道德快感,無心改變,唔怪得行幾粒鐘就散水

係，不過佢衰心胸狹窄同埋文化認同係中國人。

知唔知咩叫學者

上屆如果係鳩達 國師 毓民 天琦當選
香港真係見到希望

又talk得又打得就係香港華盛頓啦

啲人話基本法咁差點解要永續 話要港獨直接取消基本法
之後2047 我就睇下你班人港獨左未

依家先講不如拜山先講
拜香港人山個陣啊

陳云本身係學者 講野有理據
點解唔可以係佢身上吸收智識,完全反對佢
無人係完全正確或完全錯誤
一句講人痴線係無常識既人,永遠唔會進步

其實佢係好有料，奈何香港選民智商太低。

老師又中

佢不嬲都係講實話而且有料到
不過得罪泛民俾人抹黑有精神病，加上五毛夾擊，兒登就真係當佢講嘅野一文不值

陳雲：六月，政治市。好多人都趕在逃犯條例修訂通過之前，將存款匯到離岸戶口，要提早，因為開戶口辦手續需要預約時間。條例其中一樣弊端，就是在調查期間中國可以凍結香港人存款，甚至在大陸缺席審判之後拿判決書來港執行充公，沒收財產。
目前大銀行一般只要有一百萬港元就可以開離岸國際戶口。匯豐、Citibank、渣打之類都有。
當然，還有六月底的金融風險，港幣一旦被狂沽空而金管局要瘋狂為港元加息。據說銀行可以在緊急狀態以自己規定的匯率將帳戶的美元匯兌成港幣給客戶。
這條惡法的作用，就是將香港人的資產調離香港銀行戶口。後果都是打擊中國金融而已。即是說，逃犯條例是陷害中國現政權的。故此，法律通過，是中港攬住一齊死。
六月九日遊行抗議？根本是無關重要的事，你要做泛民的抬轎者，做警察的練靶沙包，想入監牢體驗生活，隨便你去。
法例修訂是共黨內部權力鬥爭外延到香港，正中美國下懷，冷手執個熱煎堆，反過來借助逃犯條例做低中國。我在文化沙龍講到好白，美國是想條例通過的，故此涂謹申解散法案委員會，美國也不發出外交照會，一味送香港人去被警察毆打甚至開水砲槍射擊，加速香港人移民和走資！你去遊行以為可以借助美國力量阻止條例通過？你第一日做人嗎？
目前香港面臨中美兩邊夾擊，苦不堪言。欲知來龍去脈，掌握全局大勢，請來陳雲的文化沙龍重溫。星期六下午，聽一次，明白嗮，好過你自己胡思亂想。

呢篇文係9/6之前寫。

所以佢自己都講﹐唔玩膠點吸引倒attention

國師又贏。。。。

又分化

講,邊個唔識講?
香港係太多人講,但冇人識做
更加唔好提瘋雲講野成日買幾邊,大細圍都買晒,會錯咩?

Follow左陳雲5年
覺得佢部分貼文係幾有條理
但係有時又突然間話咩中共港共美國都派人睇住文化沙龍, mon佢Facebook
有時又突然講咩自己作法成功保護香港

我覺得佢有唔少post都幾忠言逆耳同埋難以置信, 加上成日吹水吹到好大(10號波冇造成大災難係因為佢作法), 下面留言又附和佢, 所以比較唔吸引

一排就屌人冇食藥 一排就捧返人上神枱
連登仔

講真港獨咗又點
香港冇軍隊頂住咪又即刻比人滅國
然後五年前仲比人屌話城邦論係鬼

有片自己睇 5分鐘
69之前講嘅
你哋自己評論

懷疑係有一Team人打理 久唔久會share連登post或者其他佢呢個年紀唔似會識嘅嘢，甚至去到凌晨三四點都會有post

咁佢真係有時無食藥咁麻

佢今日先自己出文話成日畀人笑佢無食藥

12年開始我睇完城邦論已經覺得佢好堅抽
奈何我係高登連登一講佢就比人屌到反皮，特別係立法會選舉個陣，所以我都算撚數
本土個政治光譜能夠拉闊佢有好大功勞
菜園村村民衝擊立法會比人話暴力，搞到有唔少後生仔都驚驚地係咪要行暴力呢條路，結果佢換一換個字眼，唔係暴力，係勇武抗爭
當然個陣都唔太多人識佢，中間係通過本土派嘅宣傳同發酵先做到
總之個結果係班後生仔就唔再為暴力與否掙扎，因為佢地係勇武

你同天才小釣手條仆街有咩關係？

成日都大包圍 錯左就扮玩膠

lm

買齊大細圍骰有得唔中咩，中嗰啲就大大聲，唔中嗰啲一係無人記得一係就未早，再唔係又話玩膠
擲界又話中，模棱兩可又話中
信嘅人幾時會信埋的賭波必中貼士相同手法世界各地騙子用咗幾百年，人類心理構造就係會有「只留意估中咩」嘅弱點

食左藥既國師係好撚勁

陳雲：《春秋》大義，評百萬人遊行。根據《春秋》《公羊傳》的道義，這百萬香港人，是有罪的，因為他們明知這樣的示威無用而甘願只是現身，無端端動用了百萬人曬冷的王牌，虛耗了示威的能耐，這是不顧公義的自私自利、自我榮耀，而這種預告和平解散的大遊行更令到港共可以和平處理大型示威，令北京更加確信林鄭月娥有駕馭大局的能力，而且在最後階段警方的圍捕也沒有動用過分武力（因為主辦單位民陣已經與這群激烈青年割席而他們也並無老手或議員分擔責任而變得恐懼，孤立無助，失去戰鬥力而變成名副其實跪在地上的俘虜），如果之後政府更是採取九七前後的平和控告罪名（只是懲罰社會服務令那種合理罪名）或寬免控告（警司在警署口頭告誡之後就銷案放人），那麼黃台仰他們在德國取得政治庇護的香港政府破壞人權的記錄也抵銷了。（希望我這番說話令那群激烈青年獲得警方寬大處理，若是，陳雲在此感謝香港警務處長，並祝福他仕途高升。）

港共政府大可以振振有詞，向國際財團說明，香港是安全城市，而且警方執法克制，控告也寬容大量，即使通過了逃犯引渡條例，這裡也是絕佳的國際商務城邦。（港共聽了我這句話之後，應該識得大量放人，大部分不予控告。過了逃犯條例先算。）

港人跟錯了泛民而參加大遊行，是否可以免除罪業呢？不是囉。起碼陳雲已經警告過一個星期，發出過無數帖文及網台評論，分析過利害關係，而泛民出賣香港人的記錄，也隨便可以查到。

正如不小心害死了一個人，也是有誤殺的嫌疑的，謀殺當然不是啦。故此，六月九日上街的那群人，害死了香港也害慘了社運，沒有一個是無辜的。當然，那是在道義上的罪，不是刑法的罪。

《春秋》大義，是令華夏士大夫及讀書人保持明智清醒及深刻自我警惕的學問訓練，例如讀一個諸侯的政治行為或王室糾紛而採取三家學派的看法（左氏傳、公羊傳、榖梁傳），加以論斷其心術、是非與功過，這令華夏讀書人比起西方明智而深邃，華夏就是這樣傳承了幾千年王朝而不滅（當然西方在近代是致力在近代中國消滅這種經學），即使王朝到了最衰微的時候也出了李鴻章、袁世凱這號人物。我的政治學問是這樣來的，春秋公羊學，有根有據。星期日，有得報讀。

但美國班陰謀家有看陳雲，中共班賊頭有聽陳雲，港共跟隨陳雲，警方有讀陳雲面書，他們努力學習，努力理解香港政治、網絡動員、群眾人口屬性分析及社運在地操作（警務處長也笑着說今次立法會無內應在開會拉布鬥爭故此不知道民眾在街上胡鬧什麼一百萬人在搞乜嘢），乖乖聽從陳雲指引而各自在反方向做事。

見到呢段我真係唔知點比反應好

由城邦論年代已經有team，而且三不五時就有人反面添

其實幾好笑

冇，咁橋撞名

咪玩啦,菜園村係左膠既"快樂抗爭",
哩個朵亦係瘋雲改,仲寫埋文話"快樂抗爭"令差佬手足無措,係咁吹奏,
後來同左膠反左面,瘋雲咪又屌"快樂抗爭"係玩玩下囉

又來重覆一次2014，網軍吹棒傻佬，槍手寫文
出到來見人，原來係青山走犯

咁你咪唔好跟囉

你要死唔通唔俾你去死咩

都唔再出黎選啦，咪當參考吓人地寫咩囉

我telegram谷大把高燈老鬼屌示威者係鬼
呢班仆街根本比陳雲根講中

黃屍竟然衰到影示威者影相再比中共

佢一落場就出事

我有保留

當年未夠秤無得投俾老師
依家已經再無機會投了

屌 笑撚死呢張圖

兩岸猿聲啼不住，輕舟已過萬重山

多得蘋果
啲人要樣唔要實際

又J返個痴線佬

鬼叫個痴線佬食藥個時又中呢

你有得移民咪有得食花生囉，唔係只係攬炒

點呀, 今日點解咁多人吹奏熱狗同白卡云架屌

東南西北前後左右買晒,可以唔中咩?

佢其實咪似嗰啲股票佬 總有次中

連青城派都睇穿瘋雲同佢反面,你地又J返佢
其實講多無謂,佢好似仲有做節目收課金,
咁支持佢既,少少地課返一千幾百俾佢

社民連其實派左議助狗狙擊陳雲

風火輪都唔識

借基本法黎搞實際自治城市,係中美之間保持獨立性
可行性係比較高,最少可以大包圍,合乎各方利益
都係咁講,陳雲既理論完全可以參考,但信唔信佢個人係另一回事

見到呢d玩膠就自動screen走

我都幾肯定唔會有分別

永瀆基本法喎。。。。點投呀

撐一國兩制,信中共唔會搞香港

係
要取消基本法
緣分一到 自然就會港獨

當英國都放棄香港,簽埋中英聯合聲明,你可以點贏?
得返基本法做最後城牆,只能夠令城牆加固作為最後防守

咁你係咪仲信基本法? 係既冇咩好討論

咁你想點?
你同我信唔信有任何價值?

中共根本唔會守承諾,你信基本法可以做城牆,事實證明左唔WORK

識穿你地扮抗爭就話人地吹奏某某某

沒錯 陳云真心好準

依家先識懷念國師同熱狗
偽獨唔係好勁嫁咩
一票不投熱普城

返去搵金金啦

唔需要講準唔準
陳云既理論係有野學
唔好再幻想有救世主、美國會救我地
我地要自己救自己,自己學識判斷,自己要做領袖

佢行得太前, 同埋成日神神化化扮傻, 離開左鍵盤就會正常

睇陳雲d post首先要識分佢有食藥, 冇食藥, 食啱藥, 食錯藥
有d佢擺明派膠ge段落可以skip左去
建議睇佢d書掌握佢套思路，然後先至睇佢facebook，佢寫書果時都係有食藥 + 食啱藥的情況下寫，最有文有路

其實中共都唔信三權分立，不過佢會利用呢樣野去揾著數，我鐘意你地諗野咁正面同直接，不過真係好易比人玩死囉

陳雲有練過武 應該都幾抽得 而家老咗啫

復興咗華夏未呀？

其實睇所有人嘅言論都係要帶腦㗎啦 要自己分析

借殼上市, 支那識玩, 係香港人想唔識

攞咗幾多按金？想知

另類啲講，有招叫著住紅旗反紅旗，然後你同我講紅旗都好信嘅……唔，我唔知比咩反應你好，話時話，陳雲提議過你地可以試下披住支國旗上去衝擊對方，嗱，我覺得幾有諗頭……唔襲警同國旗法邊條重啲呢

記唔記得唱紅打黑大遊行？蘭花系？你以為冇人做過？最後有沖突，你估黑警唔識睇人拉,告？

佢有咁犀利既政治手腕，當日就唔洗被人係政府入面踢出黎，或者去左跟肥平搵食啦

係呀，咁你覺得好唔好玩先，啲友仔係咪吹鳩你地唔賬，佢地仲可以反過來追住啲愛國愛港分子屌添，你可以話唔成功咩

佢為左選舉9up永續基本法
仲話一國兩制就係港獨
全部港獨都比佢屌係偽毒派
13年個陣冇利益衝突個陣咪up 下人話囉

Well said

尋晚咪咩都冇，隨手拎鐵馬但點用鐵馬都冇諗過

再講多少少，唔知你地仲記唔記得陳雲參選果時話泛民係唔會贏，主因係佢地想永遠做反對派，唔想真係執政。

好啦，之後好快就出白頭佬唔肯做立法會主席……咁姐係佢無講錯啦，嗱，我唔會話佢一定啱，但你地真係唔好對人不對事

當年中美友好，永續基本法梗係work
依家都中美對立，新冷戰格局，仲講永續基本法

冇啦，香港人唔配有佢地！香港人係抵撚死
真係好撚嬲

可惜無如果
香港人嘅愚昧到頭來害死自己

利申：投咗毓民

淨係coin 左「左膠」一詞已經夠勁啦

買咩大細
人地立場不變
政治評論都係分析時勢
政局又成日變的
有變咪再分析
有咩問題

屌，梁遊嗰時咪又係比泛民逼害
你陳雲行出黎就係一個講野口疾疾既傻佬
咁叻就用個人魅力拉返一千幾百票返黎啦
九西九東係真係比泛民車輪票輸得唔抵
一邊係泛民機器力撐既小麗老母
一邊係同樣光頭白眼鏡串串貢擺明票既食屎狗慢必
陳雲？我吥！
歪曲事實，真係當人失憶既咩

然後你又可以否認佢之後個D根本係冇食藥咩

有時我喺fb share陳雲啲精彩嘅post，就會有人串鳩我話你咪跟佢輸咗lur地，日日開壇作法囉

陳雲最失敗係佢太曲高和寡，啲懵撚港豬最鍾意因人廢言，加埋本身政治潔癖政治戀童，好多陳雲至少值得參考嘅思考綱領都當垃圾

如果有一個政治評論員講嘅野，往往領先社會形勢幾年，我至少會認真睇佢

三角鐵馬陣呢?

紅字我以為傻既都睇得出

憲政問題憲政解決
有咩問題？
你唔撚信中共又要信逃犯條例一紙書？
照你講法通唔通過都一撚樣架
中共玩哂架嘛

走得太前既人 總會不受尊重 同 被斥成異類

完全唔明永續基本法有咩錯
而家唔講2047幾時講？
香港2047回歸，有邊個人代表香港同中共談判條件？林鄭？李家超？泛民？建制？

你哋日反夜反陳雲，真心想知佢有咩錯。利申，我有投佢

無問題
時候到自然港獨
時候到自然永續
同一回事黎

泛民大台又和理非非
學運人士又被打沉晒

陳雲聲稱自己一出手帶領社運可以改變香港未來，快啲搵陳雲出山找數！！

陳雲（Wan Chin），原名陳云根，曾加入香港政府工作，為藝術發展局、民政局的官員，亦曾任嶺南大學中文系助理教授。近年因在facebook論政，大力倡議「香港城邦論」而廣為網民關注。

陳雲一向發言言詞激烈，強調敵我分明，常要求追隨者和左膠與泛民斷絕關係。

陳雲網上不斷呼籲市民要勇武抗爭，又不停指罵社運界不夠激、未夠班，完全不懂抗爭，認為自己是「唯一的鬥爭理論的領導者」。[4]，又對社運界搞的運動如反對德育及國民教育科佔領政總集會、葵青貨櫃碼頭工潮、佔領中環等不時撥冷水，「批死」他們注定失敗云云

至於至今從未見他在香港出手，他解釋自己只是暫時不出手，他一出手便是一場革命，會徹底改變香港未來，結果慘遭社運界恥笑，陳雲更因不滿社運界不尊重他而大動肝火

呢個論點講過好多次
好似叫預言家效應

總之中左啦

唔使懷疑啦

唔認同小華夏主義同永續基本法，但覺得陳云根個眼界同視野普遍高於其他香港政客

唱紅打紅

憲政問題用憲政解決
議員完全有權做依回事
獨派聲清獨立
但就用議員位去做武力先解決到的事
完全係違反常識

陳雲好既地方，佢條team寫既野好睇
但係諗清楚點解一直以來都吸引唔到你既注意力
要去到今日要靠老師又中 係情緒低迷果陣先會再次注意

佢只係做一個"評論員"佢係做得唔錯
佢睇野角度幾獨到分析有D眼光
但當佢開始多左一堆信徒
然後開始由"評論"變左做"政治宣傳"既時候
佢個套"理論"究竟有幾多邏輯其實就開始慢慢會俾人俾人用X光機咁睇
實際有幾多料幾多成係"啱"咪一清二楚

我要信中共，我走去撐建制啦，撐你瘋雲？你邊位啊？

泛民大台又和理非非
學運人士又被打沉晒

陳雲聲稱自己一出手帶領社運可以改變香港未來，快啲搵陳雲出山找數！！

陳雲網上不斷呼籲市民要勇武抗爭，又不停指罵社運界不夠激、未夠班，完全不懂抗爭，認為自己是「唯一的鬥爭理論的領導者」。[4]，又對社運界搞的運動如反對德育及國民教育科佔領政總集會、葵青貨櫃碼頭工潮、佔領中環等不時撥冷水，「批死」他們注定失敗云云

至於至今從未見他在香港出手，他解釋自己只是暫時不出手，他一出手便是一場革命，會徹底改變香港未來，結果慘遭社運界恥笑，陳雲更因不滿社運界不尊重他而大動肝火

有冇人俾到比陳雲更佳既方案?

你係咪坐左幾年監？？？
定無睇到DQ嗰幾個月啲新聞？？？

雲伯個套其實最啱正正係建制攞去用黎反中共捍衛自己利益
所以實際上人如其名
佢想做係國師
只係朝堂冇佢位置咪轉向用黎宣傳俾D蟻民聽囉

陳雲咁醒，點解會輸？自殺式參選呀？

其實佢應該做劉銳紹呢啲角色
但佢又不甘寂寞，想做台前
但佢又真係無資格無能力做幕前

其實冇記錯國師講過之所以中共要急於赤化香港係因為有 2047 期限，如果赤化唔足既話去到 2047 就會因為自治會影響強國其他地方 引發憲政危機

所以提出永續去拎走50年條死線

當年有投票俾佢，覺得佢講得好啱好中
冇計，當年真係太多廢人出嚟選，比較下顯得佢好有智慧

但始終唔認同熱狗屌票行為
就算到今時今日陳雲都仲係瘋狂恥笑緊遊行同衝擊嘅人

同佢成日屌既泛民有咩分別
泛民都係想維持原狀 支持一國兩制 高度自治
dq 之後證明一國兩制係殖民主同殖民地制度
根本永續基本法係on9

佢係俾時代推出黎
當年香港普遍對"香港"呢個概念既論述係好單一集中哂係一邊
極度缺乏香港本位既論述
當本土思潮開始而佢又寫左一本城邦論
點會唔紅？
但當紅左之後俾人捧到上教主既地位你話係咪佢當初就有既本意
我睇就未必啦

咁佢呢樣野俾飯民優秀在於就係佢講到一套點做
呢樣唔係佢勁
係飯民論述方面根本係冇

唔係個個識
係垃圾會門口果陣識倒三角咁衝就差好遠

泛民有架
民主中國囉

佢始終都係學者 戴耀廷果個類型
出到幕前都係書生論政 一事無成

陳雲風火輪
有名你叫

陳雲出post係就係大包圍，但佢每個post都有詳盡邏輯推理，唔係每次都岩，咪當一個新論點睇下囉。

其實比平睇書自學都係咁樣，睇下左翼又睇下右翼，依本睇唔明睇下本，然後自己分析邊面buy D。

可惜香港人唔多識欣賞，要餵到埋口邊實中好似燒山咁

你叫學者分析可以
叫佢預言下有時都仲唔錯
但要佢講點做
十個有九個半都基本上實仆街

老師

琴晚真係唔知佢地想點，真係要衝都應該準備定啲保護啦

係喇係喇老屍又中丫麻
寫親野都寫齊幾邊，過幾年總有一篇係中嫁
咪撚理呢d神棍啦屌

佢永遠都有得縮既
但唔縮反而走去自我膨脹，咁就係佢自己問題
利申，我無否定佢既理論
但正如你依家講共產黨永遠唔會講到馬克思
就係咁

馬後炮咁講
好明顯大部分都係第一次出黎衝
連拎把遮擋胡椒噴霧都無

好記得當年陳雲有樣野好啟發
佢話民主中國第一件事就係用十四億票剷平你香港
呢句說話算係最早趨生出港獨思潮

其他政治人物講錯兩三句，就已經會畀人記一世屌一世永不返身，根本就唔會容許冇食藥又中又冇食藥。

source?

唉，買幾本雜誌加牛皮膠紙整個手甲都好呀，唔係屌佢地呀，係睇到覺得唔抵咋

岩，全民制憲呀嘛，但要移除人大解釋決呢個bug, 同港獨難度一樣喎。。。

你話佢大包圍
我會覺得係香港政局變得太快
你睇下5年前重屌緊G鋒膠
今年已經開始懷念佢帶頭衝入去

所以每次都係吹奏幾日又無人理
佢根本從未升格成一個「政治人物」

其實佢開頭路線都岩既
寫野比大方向
不過成日搞到D人覺得佢癡線又開地圖炮逢人都屌 咪無人聽
次次都係過一排先知佢無講錯

劉銳紹就可以話幾時都只可以做劉銳紹
陳雲早十幾年都只會係劉銳紹
我講既係呢幾年既形勢令到陳雲唔只可以做劉銳紹
而有咁既機會個陣
邊個會拒絕？

佢唔講神化嘢果陣其實真係好中
只係有時講下啲玄學神化嘢就比人當咗佢痴線

變埋風火輪

唔係行文用字之間扮癲 冇主流傳媒報 邊個會去睇

喂，唔好講到時代淨係推佢一個出黎先
問題係時代得佢一個玩膠
仲要玩死左自己
正正經經唔玩膠，可能真係有個本土之父做下嫁

大家點睇

佢唔玩膠又做得到？
當佢越黎多人知佢套野就俾人放到陽光下
實際上係佢自己個套破綻百出先出事

佢有學術背景，寫民俗評論真係其他人寫唔到。記得有一篇講高官開集思會，自助午餐係食燒味齋滷味，冇菜冇生果，笑鳩啲高官品味低劣，好似無關宏旨，但諗深一層都幾中，因為啲官真係冇離貴格，處事手法邋遢

陳雲理論分析一向強，只係耐唔中Facebook 講d 野太on9

陳雲呢兩日唔找數
以後想找都無得找數

國師 我陳雲與天地同在

師兄點解唔post d 唔中嘅出黎，分享下丫嘛？

全世界無論美國同中國重量級人馬都支持陳雲，等佢當選算唔算唔中呀？

仲有贏左會做立法會主席

永續基本法有咩問題？
香港有憲法咩？
無憲法要由頭寫過本？

永續基本法，改頭改尾，香港已經名符其實嘅自治了

永續基本法，對香港人嚟講易入口，對十四億中國人更易入口。你係中共，如果香港名義上獨咗立，點同十四萬萬同胞交代？

如果香港只係「永續基本法」，同港獨除咗字面上分別，又有咩唔同？點解我哋接受唔到香港永遠喺呢條灰色地帶裡面生活？

當年投咗陳雲
老師 中

無錯

80年代有英國首相做代表同中共談判香港前程
2047黎緊，香港靠邊個？

無人靠得住，唯一係靠「基本法」一紙

基本法係無問題的，有問題只係執行+詮釋佢嗰啲人

如果唔想靠基本法，就請成立臨時政府，取代林鄭政府，遊說外國支持，邀請美國駐軍、援助

如果又唔想靠基本法，又唔想搞臨時政府，fine，等2047年併入廣東省，飲喜茶食探魚度日吧

無錯
好多人玩膠post認真睇
笑佢痴線果啲真係連基本閱讀智力門檻都唔過

陳雲既香港城邦論真係好撚正

支共只會信利益同力量
永續基本法其實係拖時間,最少唔會咁快變成大灣區一個城市
香港保持獨立性,等中美對戰時會機會上位
今天修例就係要香港人歸去中國個邊,唔同意捉9你返大陸

中共當然唔守承諾。但如果連「基本法」都無，即係連承諾都冇呀大佬

唔「永續基本法」，你示範吓2047年香港前途可以點解決？做直轄市？併入深圳？併入廣東省？成立自治區（廣西都係自治區）

咁港獨派到而家都俾唔到一套論術出黎

只係口頭上講下香港獨立就無下文
問你哋幾時時代革命
到而家都無下文
你ban 人橋無問題
但你D 偽獨派ban 完人橋之後，
俾第二套論術睇下都無

2047就可以佛系建國

我地信中共！

當日見到呢張圖，我真係想攞條通去同個神棍試招。

香港而家先回歸咗22年 距離50年不變都未行夠一半
已經各方面被控制 剝削自由
我哋嘅下一代 條路只會越來越難行
趁我哋仲有力 仲有機會企出嚟 唔好放棄啦

最後 有無巴絲願意好似上次咁
一齊印單張喺各區派傳單
宣揚罷工罷市 呼籲大家再出嚟
時間已經係唔足夠 但如果人數都唔夠嘅話
我哋咩籌碼都無曬
上次都係要靠大家鍥而不捨宣傳 先叫到百幾萬人出嚟
上年紀嘅人 佢哋無連登 無ig 消息無我哋咁靈通
求下各位巴絲 一齊幫下手

唔信中共，
但去69遊行維持基本法承諾下香港人嘅自由權力

你哋D 港獨派係咪精神分裂
惡法就算唔過， 都係維持番基本法， 一國兩制， 你哋D 偽獨派仲做乜出去鳩行先

屌獨派都無用,我知獨派想急進改革
但有無諗過,只要講獨立,支共可以用全國力量對付你
咁樣無得玩落去,事實係咁

其實唔洗講港獨先係真係玩緊港獨,只要行緊接近港獨目標
講到明自己係港獨,支共一定打柒你先,你想開始行都唔得

其實香港的確需要先骨牌式咁整頓
要開宗明義咁分返開 離地中產 同需要奮鬥既無產階級 、基層
要切切底底 話比下面班人知 我地唔努力爭取 就咩都無

唔好比班中產主導既社會 感染到 成個社會氣氛

更更更加上 我地全人類 完完全全 面對緊極權打壓 進佔同剝削
我地根本under war , 我地必須要 進行革命
呢兩點係好多人都未定到位 完全未搞清楚咩環境

每次經歷完 佔中、 魚蛋、 琴日 之後 一大班港豬 都被
所謂' 文明社會 ' 薰陶下 繼續如常工作 吃喝玩樂
被一層層糖衣 蒙蔽住 。
其實我地個情況 就好似 係校園 面對緊一大炸于腐既制度
同唔通明既老師 我地必須做' 壞學生' 打破呢啲剝削人權自由既 規矩 同制度

好多人 仲係慣左循規蹈矩 完完全係唔切身處地面對抗爭
針唔吉到肉唔知痛 火唔燒到眼眉唔知驚
我地要令大眾 一醒再醒 ⋯⋯
究竟仲要經過幾耐既聚集？

徹 衝動打 無執字

agger,「革命不是請客吃飯 不是做文章 不是繪畫繡花 不能那樣雅致 那樣從容不迫 文質彬彬 那樣溫良恭儉讓。革命是暴動 是一個階級推翻一個階級的暴烈的行動。」

偽獨派係咪要食藥先
你地唔信基本法， 但要求中共守基本法下嘅人權保障

你哋班偽獨撚柒完未
同你哋精神領袖黃瓦全一樣咁柒
一方面屌國師政治庇護唔可行
一方面自己走去德國搵政治庇護

依家再討論呢個當年冇足夠民意授權嘅永續基本法運動已無意義，呢個運動已經被香港人用佢地嘅選票否決左，而且時機已過，可一不可再

香港人請跟從番當年嘅選擇，繼續你地嘅港獨大計，搵番當年帶比你地港獨美好願景嘅政黨/政客帶領你地，咪再留戀呢個「敗選後亂咁發噏獨」嘅老人家

國師

我身邊唔少人都焦土派
究竟要到幾時 焦到咩程度 先會更多人會為自己 企出黎？
但明明 已經非常咁焦急 就黎去到無可挽回既地步

基本上 越遲越難救 本身97後 已經係為時已晚

究竟係咪想攬住一齊死？ 所有元香港人⋯
班中產係咪已經全部準備哂走？ 我知道好多佢地既下一代
讀完書返黎 仲想係香港打併 ⋯ ， 不過都係為左錢同利益

所以焦土 其實係咪有一定必要？？

唔好屌獨派,無意義
有邊個係咩都知,咩都識
柒完一次無再柒算,其實柒一次都無得玩落去.....
連梁天琦 黃台仰都唔講港獨啦,算係咁

香港人身分模糊就係玩基本法既極限玩法
好似中國人,又好似唔係,食兩邊,係兩邊得益

係，
偽獨派傻仔係唔知
香港人權保障係國際公約黎
但支共唔係
港督走前特登寫入中英聯合聲明入面

不過咁， 同個不學無術嘅偽獨派講，
唔識係好正常

我地唔想再輸落去,唔想離開香港
就要接受所有可能性方法,要贏贏贏贏贏贏贏贏贏贏贏贏
唔好講信邊個 信自己 獨立自尊
自己既利益自己爭取

國師宜家係邊

連自己錯都唔反思、思考既人
準備接受下一次錯誤既後果

國師同班信徒打緊飛機

原來香江19都過咗嚟連登

有千四萬個結局都係會輸 ， 就得一個會贏⋯ 唔知有無機會係我地呢個時空呢？

吸收陳云既理論 靠自己

屌，笑左，仲諗住佢會出黎幫拖

無得再輸,亦都無野可以輸
人既生命好短暫,做自己相信既野

陳雲風火輪
轉到發發聲

後知後覺，然後下一次繼續唔信陳雲，跟泛民，陳雲風火輪無限loop，

狗改不了吃屎，幾年前開始已經勸告愛上連登又愛標籤陳雲嘅朋友可以多看看其文章，可惜只有少數人願意理會

到底陳雲係一個人定一班人.....?
十全陳雲lol

一直等緊無成本點解唔做嘅港獨派議員
出嚟講下港獨論術
要求個代議士講下個plan 唔過份

修改 其實唔係骨牌式， 係斷層式 既整頓
先撕烈社會 或許 真係有必要

有睇陳雲老師既facebook 就知今次遊行係錯
而且最後一班行動派都被販民引曬出黎
疊埋心水移民算啦

而家可以點算...小弟太廢唔知陳雲邊個
但佢可唔可以打救我地

心靈脆弱時好易受啲講嘢模稜兩可，買兩邊既神棍影響，而家大家士氣咁差，又拎返陳雲出嚟好正常，條友乜都唔識，係呃人最叻，而家咁折墮都有人信佢

你搵返天琦哥啦，台仰兄，巴治奧同游B啦

一個學者著書立說講城邦論永續基本法，偽獨派就叫打叫殺屈人傻佬

跟手偽獨派個兩個代議士直程衝出嚟宣誓效忠基本法就一D 都唔介意

智商真係好重要特別偽獨派係無

到而家都無偽獨派貼文出嚟講下點“買兩邊”, 偽獨派無證據， 話係就係
你自己弱智就死埋一邊， 無證據就收皮

陳雲hater 你好
記得要同陳雲對著幹
陳雲去東你去西 唔好跟唔好聽陳雲講野
唔做正衰仔

佢私德有損
心胸狹窄
但唔代表佢無料
就正如小李飛刀百曉生
可以批評佢嘅人格
就唔可以否定兵器譜嘅價值

陳雲有論述有方向
偽獨派講左咁耐 咩都講唔出黎
淨係識得一味話人痴線
熱狗唔出黎又問熱狗去左邊
你地對待陳雲既態度可以見得你班人既智商都唔高得去邊
香港就算真係獨立到 係你班人手上都會仆街死

佢欠左你咩
泛民， 偽獨嘅代議士你無要求
你要求個無身份嘅人幫拖
一蚊公帑都無收過你憑咩要求人

唔好同香港人講三個月以後既事啦，佢哋唔會理，亦無智慧去理

有用到尋日衝嗰班就唔使被人打到仆街

我到而家只係要求偽獨派俾證據黎國師點“買兩邊”

唔好學黃瓦全笑完陳雲政治庇護ON 9
轉頭自己真係聽陳雲講去德國政治庇護

wfc

熱狗同陳雲都係宗教黎
平時d 分析係引人入坑
佢9up 吹捧自己個d 係filter 走有獨立思考力個d
確保folo 既都信徒

香港人係抵死 肯放手未

永續基本法 全民制憲 以執政黨的姿態參選 最後得一席當選 （仲有人夠膽死話冇建設性）

都算了 佢地形象唔好係事實

咁起錨背叛泛民 支持領匯上市 入中聯辦 等等數之不盡的罪孽 最後五區當選又點解釋啊 69有幾撚多人跟佢地嗌口號 塞錢入佢地錢箱啊

宜家搞到咁 香港人絕對值得擁有

衝？為班仆街衝？

基本過欄技巧

港獨撚話陳雲係宗教?
無論述無根據 但又不停同人講港獨就快到來 港獨係唯一出路
呢個唔係宗教呀?

話人係宗教
偽獨派直程係邪教黎
先唔講的士梁， 宣誓柒野

到叫佢哋交個港獨路線套， 港獨論術都無
無貨賣都有人信

的士梁

人地陳雲出咗5，6個FB post叫人去揾政治庇護，俾埋國家建議，程序你地
當時除左佢之外無其他所謂港獨派附和，反而盲反嘅就一大堆
人地好歹都響網台講咗成兩節節目點解要揾政治庇護，加埋成一粒鐘(17年3月)

咁樣都可以俾班泛民港獨派話係求祈老點班抗爭者，紙上談兵

BTW講紙上談兵點比得上你地班港獨派吖？武裝革命定係港獨公投又唔撚講清楚？差啲唔記得陳浩天喺FCC公開譴責暴力喎～咁點港獨呀？

熱狗五區夾埋二十幾萬票，連登當人痴線佬

總之你唔信正仆街

係
中共唔會比一個肯同佢溝通既香港人執政
但係會比香港人武裝獨立

講個笑話你聽，狼同豬

最聽國師講嘅， 竟然係偽獨派嘅黃台仰

偽獨派多謝都無聲仲要屌人

黃台仰依家直頭國師 師弟

其實有無偽獨撚講解下
點解一開始話國師痴線弱智
台仰做 個行為又變左神之一手????

偽講獨收哂皮啦

唔止, 仲有真。的士陳

中共有得係立法會選舉投票？

宜家重點係講緊個選舉結果就係香港人鐘意投賣港民主黨啊

你係語癌定讀寫障礙啊

陳雲佔領旺角嗰陣時教人用個gip做盾，唔使下下俾警扑到應一應
條片都俾好多你地d所謂黃絲，港獨整個gif去笑人痴線佬la
我又想問咁呢班義大利人係咪都係痴咗線未食藥

陳雲對依家情況有咩建議？
佢啲片好多都係分析泛民有咩野心，有咩後果，無提到方法
有得條條例過？

全部青山走犯, 好似係

剪得好好 wo, 得返慢必唔俾人答，陳雲根問既就 blur 哂佢，你 share 條咁既片我都睇真你係咩料，高質呀

啲人成日話佢未食藥
睇返陳雲呢一個月youtube啲片
佢分析都正路，係講野慢少少姐

偽獨派精神領袖黃台仰表示
我一向叫人衝自己唔衝， 駛用到gip 咩

拿， YouTube 上有片有證據證明偽獨派口頭勇武

歡迎偽獨派對質

簡單黎講, 美國暗啞底係想佢通過, 用黎幫手加速中共經濟危機

自己去佢fb 睇

所以令人痛心

昨日反23條、反高鐵、反國教、反政改、反國歌法，今日反送中，兩年後又反多次23條、反乜春反物春，又佔領又遊行，根本都擊唔到要害，而傷害香港嘅嘢只會接腫而來，無日無之

所有香港嘅問題源於2047後的不確定性。如果要對2047有所討論，香港就要有個精神領袖，代表香港人同中共談判。80年代有英國佬，今日有nothing。對2047嘅討論，越早開始越有利。我日日提夜夜提，希望可以有人理。送中條例，比起2047前途問題，九牛一毛。點解大家唔可以一鼓作氣，挾百萬民意，順帶選個精神領袖，凝聚香港人共識。林鄭政府漠視百萬人意見，其實係個好好嘅triggering point。而家唔講，係咪想某年某日，習總宣布香港併入廣東省，林鄭急急擺條款上二讀，訓吓街佔吓領就通過咗？

屌國師永續基本法唔work
但武裝革命就得

唔好講偽獨無論述
連勇武都係限於口頭上

一早都覺得係陳雲行得太前，香港人理解唔到

學者陳雲佔旺區教製篋盾

針對旺角及金鐘的臨時禁制令執行在即，佔領區「戰雲密佈」。本土派學者陳雲，下午3時許在佔旺區街頭，示範如何將1個行李篋1分為2，之後提着內有鋁製拉杆一邊的篋殼，以該篋殼當作盾牌，抵擋外來者。

他解說時稱，拿起篋時要紥穩馬步，平字馬，因如果作前後馬，轉身會比較慢，期間須握實篋內的拉杆做手柄，當遇上攻擊，就舉起篋殼抵擋，動作如舞獅般靈活，保護頭部和上半身，反應要快，期間有一男一女在旁拍攝及提問，其中女子問道：「咁係唔係可攻可守？」

遇上攻擊時反應要快。

動作需如舞獅般靈活。

舉起篋殼保護頭部和上半身。

Source:

有好多港獨撚覺得只要不停進行完全無實質內容既嘲諷 就可以係論述上勝過對方
用呢d嘲諷去說服香港人港獨囉咪 good luck

唔中意陳云無問題,但係佢既理論一定要吸收
依家唔係叫你地同陳云結婚
係講一個可能既方法,我地係唔係一直要輸落去

陳雲風火輪係咪又要開始LOOP了?
我記得當時屌雲派最主要針對永續基本法同成日講咩大鵬金翅鳥
不過咁講,雲根16選唔到之後鳩UP比率真係高左好多

請問 黃台仰 係德國統領緊軍隊？
人地著書立說，教人做盾， 完全無欠你D乜
反而代議士的士梁， 台仰叫人衝自己唔衝，又點計？
一邊屌完陳雲就唔敢正視自己D柒野

再睇倪匡先勁
1989 已經講緊

陳雲風火輪,我15年就聽過呢個名
最撚慘真係14年果陣叫人用行李GIP擋盾牌,比高登仔恥笑到傻

當日你有冇睇晒成個選舉論壇架?

人地叫陳雲答,佢自己唔答炸

好心啦,要做迷雲黨都睇下選舉論壇啦,唔好學陳雲活係FB世界至得架

偽獨撚以為捉一兩句出嚟笑人
自己港獨就可行了
一方面笑國師上Facebook 統領天下，
一方面唔記得左的士梁點著草

成個東亞恐怕冇得剩

勁撚憎熱血公民，但都投左比熱普城
咁多人望住個on9雷動黎投票就知民智根本冇開過
宜家等2047遊多次行然後做香港省啦

見你做迷雲黨都做得咁撚懶,做伸手黨,

幫你搵埋片,下次做好功課先好抽人水

港幣換美元

上個百度天涯就知
民主中國後
香港渣都無

唔敢講佢地做到D乜
起碼都SHIFT到個光譜去大香港派

華盛頓好似都唔打得
前中期都係節節敗退

佢好多野都買哂大細,但屌柒泛民好似冇
前排佢定熱狗報搵返雲根64後一篇文,已經極重本土政治既意味

我一直要求偽獨派貼出“陳雲買兩邊”證據
但呢個POST 偽獨派唔夠人講就收左皮

都係果句, 證據呢？

岩岩見到朋友share 黎，請Like , 多個page 講612 號要做咩，都幾好，多d 人支持，如果唔係香港玩完！

轉移話題做乜
你不如屌埋盧斯達反骨呀笨
我唔係獨派

利申：焦土

食左藥既陳雲真係好勁

ok 獨派係宗教
咁陳云根唔係？
日日拜神呼風喚雨

差D唔記等左 永續基本法都好中

其實唔係陳雲既文章文字
可能到今日遊行集會 都仲要小組討論,
比d掌聲自己,繼續"今天我"

衝擊之前先面對既係左膠人鍊,拉走一班50/50未夠膽幫手既人
連各有各做呢個所謂共識都未有

不嬲都唔信其他勢力無利益會無端端幫手

時代革命未？未睇以為香港建國

fb總意即係咩都唔做
要大部分港豬醒覺先，否則做來無力量兼無意義

呢樣同意
陳云係本土思潮先駒
但事實證明一國兩制、基本法只係幫中國維持統治
而且全民制憲同港獨一樣得個講字，點做到

比較認同係「本地命運共同體的民主運動，才是可靠的民主運動」
所以你會明點解928 學聯衝入政總
會誘發其他學生同市民聲援 隨即而來係一場大型佔領行動
但錯就錯在之後市民將話語權交比泛民左膠狗賊 最終變成失敗既抗爭
情況又好似琴日咁 市民將個波交比泛民左膠狗賊 結果都係一樣10點散水 收割捐款 並且將目光投放係11月區選 同下年既立法會選舉
你就會明 泛民本身就係預設左失敗 並且認為修例係會通過
然後基於呢個情況之下 收割黎緊大選既議席
若果呢一百萬人 係投放落琴晚一眾同警方衝突既香港年輕一代身上
情況一定會好唔同 但可惜係好多人都習慣左舊有泛民領導方式
並無建立命運共同體既民主運動

其實國師理論好中，但無appreance所以唔入屋
如果佢做幕後，蟲泰做幕前，效果應該會幾好

不過可惜郁民條仆街應該都諗到呢樣野，所以不惜一切搞散左個聯盟先

雖然真係好撚好笑
但喼又的確係人人屋企總有一個而且堅固
陳雲痴線佬就係咁，痴線得黎但又真係有啲道理

陳雲講過佢依d學者都要參選
其實係唔應該
奈何只係香港冇人

你入到去就俾人dq
你唔諗下點解

泛民有責任,但其實D人聽佢地號令都表示D人都係想喺香港賺夠就走人

佢成日無啦啦痴左線咁又話作法打柒個風 皇天擊殺689 好難撐佢

巴西預言家就識恥笑

根本就係香港人慣左比人呃
覺得呃慣呃熟就是撚旦 預左會輸 隨時閃人
要佢地集中力量擺落本土民主運動度
本身就係賭搏 係一場真正血的賭博
唔知會嬴定輸 但一定會影響到佢地樓價 佢地就唔會搏啦

就係睇完佢fb先知呢個人或者呢team人講嘅同做嘅好有分別
大部份豬覺醒知點做嘅就冇佢位置啦

呢幾年中共都改口唔再講基本法係小憲法，只係子法，中國憲法先係母法，漠視咗中英聯合聲明。

基本法寫得靚，只要改頭改尾，咁點改？
改唔改走到人大釋法權同附件？

同埋成日叫獨派要交本憲法出黎，點解獨派就唔可以用基本法改頭改尾就得？咁就係炒國師理論？

離地 左膠 勇武
冇國師就無得呢D言簡意賅又深入民心嘅政治詞彙

係， 你哋班撚樣偽獨派好交本憲法出嚟睇
國師幾年前講明修改基本法
你提出就真係炒國師理論

仲有你班撚樣偽獨派唔係好憎基本法咩？
而家想一邊屌基本法， 一邊想將基本法改頭改尾當憲法

好心你哋咪學偽獨派精神領袖黃台仰一樣咁柒
屌完國師政治庇護， 轉頭就做啦

中

革命
臨時政府
加入英聯邦
偽獨連上面呢個方法都噏唔出
照樣三年前兩登照有一班傻仔追捧

但國師有哂理論基礎講城邦建國同永續基本法就俾人話痴線

佢啲民俗散文我好多都有買
我鍾意呢面嘅陳云
雖則佢選輸後真係幾難睇
簡直係令人嘔心
但唔可以咁樣否定佢所有嘢

永續呢兩字太衰
如果用修改或者重訂會好啲
都係字眼問題

獨派有香港民族論

選舉前就老師又中
選舉之後 選唔到發曬爛渣
依家遊行完 又推返陳雲出黎又中？

各位加油 記住換icon，講廣傳

你講咩
熱狗同青城搞鳩碌撚myradio先㗎

陳雲風火輪
熱（普）城班友以往出咗嚟又畀人屌收割
而家唔出嚟又畀人屌粒水
香港人好波

懂了

1幢樓收買到佢嗰心
又唔諗下咩原因搞到樓咁貴

結果工都無埋，
d人仲話佢中共間諜，
求期抽佢一兩句玩膠或者曲線野不斷追擊。
今日輸到盡，
就出來懷念陳雲

陳雲，算把啦

香港人是抵撚死的
2016年 最溫和既改革唔撚要
就一齊去焦土囉

Thanks for 馬後炮, 基本上口罩都無咩人帶出黎，係後尾先有d人帶成盒share比其他人，仲話整裝備

香港人華人不嬲都唔抵得啲真叻嘅人
不斷抹黑
少少幽默感都無

好明顯係人地早好幾年話你知會係咁
你唔信話人地癲
然後真係踩左落人地之前講過嘅屎上面
又要唔忿氣，繼續一錯再錯
錯完淨係識嘆息
下次又loop

以前都覺得佢好鳩up,但成日都隔一排就會應驗到

人地無民意援權
無收公帑
老奉要幫你呢D 傻仔
定係你呢個港豬有科水俾人？

成百萬人都係鳩行
反而竟然有傻仔會信有人去武裝革命會獨立到
問多問班撚屌就無貨賣
依附陳雲套理論
跟手真係跟埋陳雲建議做

屈完人地傻， 但係班偽獨派真係堅實陳雲論術執行者

班撚屌都係抱住“無成本， 點解唔做”嘅概念黎鳩做

但其實宜家諗返，佢地用「永續」呢個字眼真係有用心思度過。個時其他獨派同本土派直接叫獨立、叫自治、叫得好過癮，但無人諗過政府將來會第一次直接DQ議員。大家幾乎唔記得佢地參加緊既係共產黨設計既選舉。

如果佢地個時政綱加長d變成「永續基本法、永續中港區隔」，可能贏到多d議席，但好大機會日後一齊俾人DQ埋。熱普城要一方面表達「永續中港區隔」既政綱、一面要過到共產黨既審查，字眼係唔可以咁露骨。蟲泰最後無俾人DQ，證明「永續基本法」的確可以暗度陳倉，係一個過到共產黨既審查既政綱。

修訂、或者重訂基本法其實同陳云原意有偏差。佢政綱既中心思想係想透過「永續」目前呢份包括一個兩制既基本法，令到香港有一套恆久既獨立憲法，變想更接近永久自治。

修訂基本法可以係拎走一個兩制，可以係拎走香港係國際組織上既獨立名義，呢d係共產黨想做既野，唔係陳云或者香港人想要既野。

次次一講到永續基本法你班同陳雲一樣咁戇鳩嘅人就入撚晒盲點

1. 有腦嘅人一早知基本法本來就有問題，仲永續？

2. 政權一日喺中共，佢都唔會俾你改到基本法

陳雲佢分析現況係冇問題
但佢提出嘅建議全部都係自圓其說，用少少邏輯諗吓都知第一句已經錯

香港主力咪D泛民粉囉，次次選完過無耐就開始後悔

然後五年後又再投一次

終於輪迴到今次end game

香港人不配有陳雲

呢個世任何檢討都係馬走炮，講所有歷史都係馬後炮，中國人就鐘意呢啲垃圾金句廢話

你條傻仔講得出嘅point
擺明無睇過陳雲套論術
用個腦都知你地D 偽獨派不學無術
以為聽人地口號當睇過人地套論術
用D 口號黎亂咁屌人， 但就唔睇人城邦論

佢超勁

基本法個問題係邊？
永續根本係用黎確立香港既政制 以免2047直接由大陸法管轄
香港根本有齊哂成為國家既條件 而陳雲既論述係將呢樣嘢變得可行， 用城邦既關係同中國共處
如果你覺得呢套唔work 現時香港有邊套理論係可行？

直頭可以改變遊戲玩法

啲武裝獨派答唔到
不過算啦，人地而家畀班撚樣屌到唔搞
唔好轉個撚頭屌佢地粒水就得

啲人仲笑鳩城邦派
有哂理論 執行 啲人又一句國屍食藥未就算
利申：城邦派 迷雲黨

老實講人地比你班仆街迫害到乜都無，工又無埋仲肯出po袋錢落你袋算係咁

話緊你班閪人選完就當人棄子呀
然後依家一有事又當人神咁拜呀屌你老母
你咪果班港豬囉撚樣
仲有上面果班話乜撚鳩達果班人入曬去就唔會咁
選完之後又有無踩到熱普城地底泥咁？
咁你地依家又係度吹奏乜撚野？

點解仲有人話陳雲屌票
佢又唔係要個議席黎搵食
唔通好似左膠呃呃tum tum 啲選民，取悅民眾咩？
自己蠢睇唔明陳雲 仲話人屌票

跟本有好多嘢都唔需要講到咁明
但香港人就係鐘意啲 口裡講為香港 暗地裡出賣嘅人

偏偏陳雲係相反
佢會講好多好現實嘅嘢、冇甜言巧語，但係暗地裡為香港做最多嘢嘅人

不過好多連登仔香港人就係膚淺 鐘意睇面個浸

最簡單
一個人用幾廿年寫咁多有關香港嘅書
所有都係關於香港本土文化、民間風俗
其實香港人嘅身分認同、同大陸人唔同嘅地方就係來自於呢啲嘢

另外，城邦論佢都寫左幾本啦
其他派呢？淨係識fb出冇意義嘅post

唔通陳雲寫咁多真係貪好玩咩？

陳雲

抄登仔同講獨派之後主流係睇仇阿達同腎弟佢地「論述」架

有冇諗過連個痴線既都睇得咁通透, 係邊個悲哀

陳雲早期D觀點幾實係makes sense, 但係佢條友後尾唔知做乜撚野成日發神經

talk is great do is j

佢可以做嘅只係加速想醒嘅人快啲醒

啲人覺得唔醒舒服啲都冇計

永續基本法係香港建國過程
由永續自治暗渡陳倉去到獨立建國
可惜班不學無術偽獨派， 連論術都俾唔到
班偽獨派撚樣智商太底係都要講到明，點到白
佢上選舉論壇都講中港關係係“兄弟之邦”
呢個答案先高章

有一半都睇過

btw國師不如做我哋首領

佢個team人 某D文章係寫得好 但只係限D文章
絕大部份時間係誣陷緊好多人(老屈青政係鬼天琦係鬼等 玩網絡鬥爭曲解事實等等)
一路話打救你 一路拖後腿 熱普城分化本土派斷送16年以來三年幾時間
選個陣意氣風發又唔出力選 攻擊本民前失嘅票直頭令佢選唔到 敗選又瀨人 講嚟都唚氣

畀人捧殺 捧多兩捧唔知自己姓乜 (分分鐘早期狂捧佢個D係高級五毛嚟 反正唔洗出樣
仲話華夏傳人

最大功能真係同普羅熱狗堆互耗
好似通便丸咁吸晒D淤血出嚟
(咦話唔定係國師計劃一部份主動暴露毓民真面目 老師又中)

陳雲話大部分香港人愚昧自大係岩。
你睇啲留言，話陳雲係有貢獻 不過性格點點點

屌 唔講以為簡老公

最重要嘅野唔睇 執著係啲無關痛癢嘅野到
就係為左證明自己好有分析能力 叻過人地

真人幾林善
利申：做過佢學生

呀侵本art of deal問世個陣佢夠三十歲未

真係
叫我地唔好出嚟
今日手足義士食左幾多彈

推

陳雲：網絡時代的鬥爭。你要自己定義，自己組織，不必有一個象徵式的地點來佔據，不必有一個象徵式的指揮大台來領導。更不要圍繞在一個預設失敗和出賣你的大台來行動。
你佔據了那個地方，宣告了開始，某位領袖高呼「佔領中環現在啟動！」，打擊的你人就有辦法令你得到終結。
你聽從一個大台，那個大台是設置在打擊者的圍堵範圍，那麼大台宣布解散或大台的領袖假意被拘捕之後，運動就終結。
二十一世紀了，不要停留在二次大戰時期，好麼？
Don't be bound by your definition and a group of leaders on a directing platform who are very likely to end the action and betray you.
Be fluid. Be water.
When there is no beginning, there is no end. Till victory comes.

陳雲：這次是香港憲法保衛戰，是護法之戰。不是什麼「反送中」。「反送中」是泛民的行動口號，越叫你越恐懼，令你恐懼共產黨，令你恐懼去大陸，好似豬仔恐懼被人送人屠房那樣，行動只是產生更多的恐懼，而且「送中」與「送終」同音，是要香港人自我咀咒，要自己仆街陷家鏟送終買棺材。
「反送中」是單一議程的yes or no的戰鬥，一旦條例通過，你就是戰敗。你自己定義好自己接受戰敗的日程，目前是六月二十日，下個星期四，你就戰敗。
香港憲法保衛戰，是理直氣壯的、正面增強能力的持續行動。我是保衛憲法，保衛香港的獨立司法管轄權（即是香港的國界），你即使通過了逃犯引渡條例修訂，我也繼續保衛憲法，鬥爭下去。而香港人反對單程證制度、反對大灣區、反對中港融合，也是在保衛憲法，這個口號可以化作更大的戰場。即使香港建國了，我們也要繼續保衛憲法，因為憲政民主就是恆久的警惕。It's not yes or no for one time. It's forever yes, I do. 一群在建國的國民的心靈，好似結婚的誓詞。
再者，就是這個口號的安全性，日後也可以植入港共的基本法教育。香港人在保衛基本法而已，基本法是共產黨送給香港的、弄假成真的小憲法，共產黨有什麼可以說呢？
用詞正確，大方大氣，就是《春秋》大義，名正言順，香港人做大事。

7:11

將呢段推出公海

push

[名不正則言不順] 陳雲：這次是香港憲法保衛戰，不是什麼「反送中」。

陳雲：關於逃犯條例，我想說的是。中國國務院總理並未發言支持、國家主席並未發言支持，美國政府並未發出外交照會。
整件事，林鄭月娥一人撐着。中美任何一方的最高層並未發出最高指示。目前，是林鄭月娥一個人的戰役。前鋒沒有後援，也得不到本國帥命，敵方主帥也未發出討賊檄文。她不安全。
這是我在文化沙龍講座的分析。
特首聽了我的分析之後，請千萬不要退縮，堅持到底。事成之後，南中國是你的了。

寫在5月31日
個風火輪轉到發發聲